[唔好lur地] If you are nothing without the suit

hi，又係我黑熊，上個”唔好lur地”post爆撚左，搞到我9up都無地方

早兩日有個巴打喺我個舊post度留言想問下意見，所以我開返個2，俾你班撚樣發洩下，睇下我仲有無貨幫到你地

話說我今朝翻睇蜘蛛俠home coming，佢入面有句對白，相信各位marvel fans都好熟喇，就係我topic嗰句If you are nothing without the suit, then you shouldn't have it. 睇到呢句對白我就想9up下

有好多人拍拖拍到無晒自己，為對方貢獻晒全部心機時間，但慢慢其實你嘅價值係一路跌緊，慢慢唔再吸引對方。可能有d couples會變左習慣，就算已經無晒一開始既感覺都繼續拖住唔分手。但直到有日被貢獻嘅一方搵到嘢trigger喇，例如新對象，又或者鬧場大交，就會決定分手。貢獻嗰方由於好早已經無晒自我，變咗對方嘅附屬品，當有日對方一離開，就無晒方向唔知點樣生活落去，連做人嘅目標係咩都唔知，所以先會做咁多lur地嘅事，佢地唔係100%想搵返對方，只係無咗呢個伴侶，佢地連人都唔識做

peter parker唔想tony stark攞走佢套衫，因為佢嘅人生就係做蜘蛛俠，無咗件衫，佢基本上無咗人生目的，但tony嗰句其實好有意思，如果無咗件衫你就仆晒街，只代表你其實連自己係邊個，人生方向都唔知，你根本唔配擁有件衫。最後peter仔靠自己打贏vulture，但嗰刻佢已經唔再care件蜘蛛衫，唔會再主動問tony想攞返件衫，呀佢老味件衫就無啦啦自動返番嚟喎

當然戲還戲，套用返出嚟現實生活，希望被分手嘅咁多位撚樣，搵返自己，愛錫自己，upgrade自己，做過best version of yourself，當你做好咗自己，機會會自自然然行返嚟，但你如果仲係一劈屎咁坐喺度，死lur爛lur，你憑咩覺得你會成功復合呢？兩個人拍拖，除左感覺，一齊進步先健康，做附屬品，最後都係死路一條。所以想復合，麻煩你地專心做好自己，唔好主動contact，俾d時間空間對方，同時俾機會自己進步。記住記住，男女都係，如果你無咗對方就乜都唔係，咁你根本唔配擁有對方！

最後，留返post 1條link喺度，各位撚樣有咩繼續問繼續叫春啦

如果啱啱俾人飛，想復合既，千祈唔好lur地！男女都係！

唔好over analyse，你估佢想點無用的，feel到對方仲有嘢呢d諗法，通常都係撚9自己

你控制到嘅嘢係你自己，唔係佢嘅感覺，當日離開嘅係佢，要返嚟嘅應該係佢主動，因為你唔止要追返佢，仲係要同佢行落去，所有嘢佢自願嘅話會行得遠好多，唔係一時俾你感動到咁簡單

推個靚推

拍左8年
中間我知道嘅就試過幾次對方偷食
唔知嘅都唔知有幾多次
大家有攤出嚟傾
每次對方都話貪玩貪新鮮
每次佢都話知衰而我都原諒一齊返
上個月又再一次喇
不過今次我覺得自己係傻仔
一直以為自己係幸福同以為佢真係知錯能改
分手後我每日都好掙扎
我唔想下半世都咁過
但又好唔捨得佢
覺得唔會搵到個相處咁開心舒服嘅人
知道要時間比自己想清楚點行
好想呢啲時期快啲過因為真係好徬徨無助
你個post係我嘅支柱
好想聽下你意見。

分手第二日佢已經move on 溝第二個
但我重幻想緊佢會挽回我
但兩個星期 都係冇搵我
應唔應該繼續等？

兩個禮拜時間太短，唔會有答案俾到
何況你d背景我乜都唔知

同埋我一直都無叫過你地等
可唔可以唔好用呢個mindset
focus落自己度
做好自己提升自己先係最重要

你on9啦我只能說
咁都唔即刻甩身
我諗唔到有咩走嘅理由喇

八年都一直偷食，但又覺得相處開心舒服……梳我代入唔到你

因為平時佢對我好好
8年幾時間大家都唔覺得感情淡左
但每次發現都係因為佢既行為會好易感覺得到古怪
我都知道要放手喇
但真係好難過
純粹想上嚟叫春

你男定女啊屌

女

呢刻我只可以同你講
我唔知你幾大, 當你廿幾歲
focus喺自己度, 扮靚又好, 進修又好, 做下義工又好, 考返個車牌又好, 填滿D時間佢
放佢走, 佢從來都冇拎過個心出黎對你, 雖然浪費左8年, 但你繼續ON99坐喺度就只會嘥得更多時間
可能你轉下環境, 誤打誤著俾你識到個會對你好會珍惜你既人
你放手既, 半年唔夠一年, 一年唔夠兩年, 辛苦既日子總會過
當你試多D新野, 慢慢你就會放得低
你冇幾多時間嘥, 錫自己多D, 尊重下自己, 一個拍左8年都不斷偷食既人你都唔識放手, 冇人救到你

拍左8年, 俾著我平時實會叫人諗真D, 如果純粹相處上既問題, 或者價值觀開始唔夾, 都不如諗下留一線, 唔好嘥左咁多年感情
但你呢個case, 早走早著啦

我下個月30喇真中女，我仍然相信會有好人嘅
不過回望呢8年個心就會痛
有時痛自己比咁多機會有時痛對方點解唔爭氣
你講得啱
我都要嘗試去放手對自己好啲
多謝你屌一屌醒話我on9
呀做人真艱難

佢話鍾意咗第二個 之後我講分手
但我好唔捨得

nice move
唔捨得係正常，但留返啲專嚴俾自己都好緊要，至少畀佢知道你唔係佢嘅附屬品。假如你之後好唔生性真係好想搵番佢，你呢下離開都叫有d幫助

我已經lur 過 佢好絕情
已經溝緊第二個

你嗌完分手又lur乜9呢
一早睇我個post就唔會出事啦

其實我個下係唔甘心 所以挽回佢
但佢個下變到好絕情 ig block 咗我

丟下先

佢係變心嗰個，俾你單方面求到返嚟都行唔得遠，等佢搵你好過你繼續貶自己價
如果佢唔搵你嘅，咁就由佢走啦，總之你而家主動搵佢都無意思無幫助

但坦白講，佢一變心就直接同你講都唔算仆街得晒，至少無monkey branching到佢成晒事先踢你走，到時你仲撚慘

求屌醒 我宜家冇求佢返黎 冇搵佢
但自己重戇鳩鳩等佢
明知佢變咗心 但都呃緊自己

多謝你 係我好迷茫既時間睇到呢個post
我個故仔好on9
只不過係一個識左兩個月既女仔 然後一齊左一日就比人飛左
可能因為我已經8年無拍過拖 上一次果個仲要係帶帽 所以個人都癲癲地
我試過lur 佢好決絕 我唔知點解 因為佢講d原因我覺得好9唔搭8
但佢又會好關心你咁 又會話自己唔值得你鐘意之類既鳩話
呢一個禮拜就keep住不停幻想人地仲著緊我 仲好留意我 其實仲好鐘意我咁
但講到尾都只係FF 邊有可能係真

睇到你呢個post之後好似醒覺左咁
做好自己先 起碼唔好作賤自己 專心下工作 朋友 或者可能仲好

用呢個分手機會俾自己一啲動力，投資返落自己身上，短時間一定係迫自己郁，攝下時間等自己忙d，但行行下你慢慢會搵返個方向，唔會再留戀，到時佢返唔返嚟都唔重要。
無人迫你而家180度改變個心情，無人迫你完全唔諗佢，諗你可以繼續諗，但你肯郁嘅就會快d復原，你個人積極樂觀嘅d好嘢就會慢慢俾你吸引過嚟。
no contact唔係消極，而係send緊一個message，至少話俾佢知你有自己，你唔係無價值俾佢揸住個春袋行，no contact唔係純粹為左消失等佢掛住你，做做下你就明。

我睇完你上一個post 已經正面咗好多，
我呢一個星期做咗6日gym ，同自己講女人要自強，
日日都搵嘢做，但係一得閒嘅時候，諗起就黎聖誕節，個感覺好孤獨，就算搵朋友，都冇人陪到我一世。身邊冇咗個人依賴，個感覺真係好難受。

今日唔知聽日事，無人知下個幾時出現
唔好嘥咗d時間，但同時唔好強迫任何嘢，你踏出咗第一步已經叻過好多人，同自己講，一日會比一日好，慢慢嚟

主將，你上一個post，係我過每一日嘅動力。
我一意志消沈，我就開黎睇。真係好勵志

最愛錫最珍惜既朋友鍾意左自己

佢話仲鍾意我
新歡未到手啫

但宜家唔想一齊住
俾我出面探索下先

再表白兩次佢都係話想focus 返自己
咁有鴻圖大志

我講咗move on，
佢又話唔好同其他男仔一齊
掟你入雪櫃，我溝唔到新歡就返嚟搵你啦

我唔搵佢，嘗試放低，
但佢又send d flirt我&關心我既message
佢到底想點姐
後備球員都要出糧架

鍾意又無一齊
都話佢未搵到新一個

我唔係always available架
識咁諗又蠢唔晒

可以想要就要，唔想要就唔要咩
唔可以

明知我慢慢放低緊，又特登做埋d咁既野
係囉係囉咁奇怪嘅

分了三個禮拜
佢對你無乜感情架喇，純粹習慣咗你喺身邊，咪吊到佢搵到新歡囉。係錫你就唔會咁對你，一係就清清楚楚同你分開，大家成年人好嚟好去，咁都叫負責任有膊頭似返個男人，唔會吊住吊住，唔俾你搵下一個。佢咁樣係自私，無賴，心諗食硬你，講完。

佢好唔成熟好似細佬咁，又成日搞唔清自己感覺，做野好多時不負責任。睇完你個reply無知點解開心咗，多謝黑熊大哥

話俾你知點解

因為直到呢一刻你仲係好想同返佢一齊，你將佢擺到神枱咁高，覺得自己搵唔到一啲更好嘅partner，但佢做嘅嘢又令你覺得唔可以喺返埋一齊，就算一齊返都唔會好似以前咁，你先會唔開心
但我講完佢嘅自撚私之後，你多咗個諗法係冇咗佢並唔係咁可惜，一時間遮住咗你掛住佢嘅心情

但睇死你今晚又會再亂過

留名先
好慶幸當初無 lur
其實我同佢都未算真正一齊
只係以為自己有機會
有一日佢喺我身邊突然消失咗
我不斷問自己有咩做錯
不停咁搵答案
不過好彩我始終冇搵過佢
只係有時偷偷睇佢ig
(後來先知冇 follow 到佢，睇 stories 都會有 record，仆佢個街 )

早兩星期前打聽返嚟
原來佢係覺得我悶
做人太直同太認真
認為我同佢唔夾
當初佢咁主動只係覺得我有新鮮感
所以佢先喺大家確立關係前消失
聽完我都再 down 咗陣
佢消失到而家幾個月都仲未好返哂
但個感覺已經慢慢變淡了

我仲返緊工同讀緊夜校
冇時間玩唔係正常咩
如果佢唔欣賞我呢一點
只係以完美眼光，嚟審視唔完美嘅我
唔係同我一齊努力同進步
咁呢段關係長遠發展都係無意思

雖然我都仲掛住佢
但都係嗰句
花若盛開，蝴蝶自來
當我一發作時就會上返呢個 post 警剔返自己
多謝黑熊大哥

人有fading affect bias，俾d時間由佢丟下
但要有心理準備真係完咗囉

言重

已經亂緊，好難頂，佢宜家同我玩冷戰

掛住係人都會
但佢嘅行為有幾低莊/自私/無膊頭我解釋晒架喇
下一步想點你自己諗喇

追左你似po好耐 追到分手 9年 可唔可以傾下計

呢度定tg

9年我有興趣聽下

我無tg 我地冷靜左3個幾月先分 無發癲 但我唔知點走過

sor，見你話傾下計以為你驚自爆想留tg
冷靜左三個月係咩意思

佢話靜下 無見一個月 之後見番好d 浮浮沉沉 尋日都係分開 佢話我令佢好壓抑 大家都唔開心

唔好迫，忍下
今次唔好主動搵佢，等佢搵你
9年唔係話放低就放低
俾佢沉澱下d負面嘢先，我上面講過，fading affect bias，詳細自己google下

9年，你地累積嘅嘢實在太多，俾d時間，未來嘅嘢好難講。

但有樣嘢你要入腦，就係呢段感情已經死咗，同埋呢段感情入面嘅相處方式已經證實咗係唔work。你再想同返呢個人一齊，都係新嘅一段，咁要大家都有d改變先做到，你地無改變下幾個月就行返埋一齊個，結果唔會有分別，都係鬧交，放負，大家都唔開心。如果你日日提心吊膽唔知幾時再分手，到時你唔會比而家好得幾多。

所以不如用呢d時間upgrade下自己，尤其是心靈上，諗下之前出咗咩問題令大家都有壓力，如果有機會行返埋，到時大家需要係新嘅一個人，正如上面話齋，呢段舊嘅已經證實唔work，你諗諗有咩改變需要做，唔好諗住為佢，係諗自己，慢慢你會搵到方向。

好痛 心無左一部分

5年，分左差唔多半年，主將係咪有tg 可以做樹窿

無分身，唔public留了，你留啦

你ADD 左我先

做到no contact 好怕lose contact

咁不如我問你啦
佢已經唔係以前咁對你, 留佢喺身邊做乜? 望住佢過新生活? 你會開心咩?
keep住一種糾纏不清既關係佢會重新開過你一次? 定還是放佢走個situation先有可能有得變?
如果你話怕lose contact, 你根本仲未接受已經分左手既事實
你地分開左架喇, 個情況冇得再差架喇哥仔

我做唔到del哂d野，呢個動作好痛

唔使del, post 1 講過, digital既hide晒佢, 禮物就收埋佢

睇你信唔信得過佢架咋，但我一直覺得越迫越死，你放輕一下未必係壞事
如果你純粹問我係咪要俾d空間佢，我可以答你係，第一尊重對方，第二唔好俾人覺得你無佢會死
但如果你想問深入d你要俾少少背景我

i will now recap in english
me no telegram funsun
呢兩個post我講左不下5次

如有需要請參考#50巴打做法

咁你係完全頂唔順take個break?

佢無意思想一齊返嘅情況下齋keep住傾計唔係好事
遲早fdzone埋你

有好多因素去決定有無問題…
例如你地咩年紀，一齊咗幾耐，佢所謂嘅前途係d咩，同埋佢本身個處事style。

而家齋睇表面話唔係淡咗你都唔信啦
但有無第二個睇你信唔信佢囉，要識第個唔一定係wtsapp嘅，仲要近聖誕除夕，好難唔亂諗嘢。

咁啦，做個最壞打算（我當然希望你幸福開心），如果俾兩條路你，一係攤牌，一係繼續忍，你覺得邊條易行d？

但如果你情況已經去到28樓個姐姐咁，我會建議你撇囉

咁有咩要煩呢阿妹

如果你咁肯定佢無第2個，佢嘅處事手法一向都咁獨立嘅，而你廿頭同埋只係喺埋一齊幾個月，佢應該唔會expect你會幫到佢解決煩惱，咁咪接受先囉

短期內嘅嘢其實你都有晒答案，我暫時無咩貨俾到你，但如果你只係想攞多個意見去judge“想放低一排搞掂自己d嘢先再顧拍拖”呢個動作啱與唔啱，我只能夠話，合理嘅，但我唔會咁做囉，但你揀得忍嘅，就睇埋落去啦

你忍嘅呢段時間要真係獨立d，唔好再煩住佢，自己搵d細藝。不過我會直情建議你唔好搵佢，等佢搵你，真係要忍，如果佢搵你嘅，唔好做怨婦，唔好係咁提“你幾日無搵我”、“幾時可以再打俾你”呢d，自己執生

你地未正式分手，我唔可以話你錯
之前有無嘈到去分手嗰步，我想知係佢純粹未講分手，定係佢有表達過而家唔算分手叫你等等佢？

散左三個月，之後無lur過地，亦無再聯絡，佢話我地價值觀不合，所以就分手，其實同佢拍拖一直以黎，佢都話自己好忙，所以我唔敢阻住佢，驚佢覺得我煩，果時覺得佢畢左業會得閒，可以大家一齊多啲相處下，點知佢一畢業就話我唔岩佢，其實我都知大家有好多野都唔夾，但我覺得可以慢慢磨合，但係佢講左句感情係要不斷試，諗番起都覺得好心痛 我到依家個心仲係拿住拿住，有啲唔甘心

好痛好痛好痛 我覺得我仲有諗有機會 咁樣好錯 我仲未hide 佢仲未hide 大家個情侶apps仲未disconnect 我知唔代表d咩 好辛苦 真係好辛苦 點樣走出黎

唔好諗仲有無機會，唔好估佢想點，唔好睇佢嘅嘢，講完

除左tg可以點contact你

我開左telegram但唔識用.. 個id同呢度一樣

search過你id但add你唔到

id: willgetbetter

add咗你但你無應機喎

十年感情都被分手, 可唔可以麻煩俾D意見我
tg : @qposket

How old?

差唔多二十尾

hi左你, 瞓醒應機

懂不懂規矩啊

散左3個星期 一直keep住有contact
佢好堅持話自己唔好 為我好 想我搵第個
唉 點先可以變番之前咁

我睇晒你之前唔好lur地個post 但個情況有d唔同

巴打我又係十年呀
好明你態受呀

以前佢會成日搵我 打比我 而家得我搵佢
好掛住以前呀

不了, 又話睇晒我個post, 但又keep住contact, 我同你應該冇咩好傾

但個情況有d唔同
你話係咪係囉

佢唔係嫌我煩 肯同我傾呀嘛

同埋我同佢同事黎 日日見 好難無contact

是但啦，你鐘意啦

唔好咁啦 救救我

你係男嘅我會屌9你
你係女嘅就你自己決定，但我覺得唔需要蝕咗道氣囉，無謂俾佢知佢對你咁大影響力啦

咁都要lur，你睇下你
真係無乜嘢好傾，你自己執生啦

同ex拍咗一年多少少分手，分手前佢玩手機食雞識咗新圈子，入面有佢而家個新歡。未散前我有提過話想入佢打機wts grp一齊打機，但佢拒絕我，寧願同fd玩都唔同我玩，對我冷淡，wts我講幾句佢先覆我一句，睇得出無心覆我。之後佢同姊妹去完台灣畢業旅行，返黎香港第三日wts我話分手，話我湊細路，無主見，俾唔到佢想要既野。一個月都唔夠就同新歡一齊。我lur過佢一個禮拜，同等咗佢一齊收工。因為分手係9月頭，樓主仲未開post 1所以我做錯咗。自從佢有新歡都斷聯但仲係好心痛。而家分咗三個月佢係我初戀，心情每日都時好時壞巴打俾d建議我

嘩你哋啲理解能力有冇咁弱
如果你係男嘅我會屌鳩你 係話如果你因為分手而放低咗啲正經嘢嘅話係好撚戇鳩嘅意思
咁你覺得有冇需要走呀

有咩好建議，都好清晰啦
麻甩佬唔係要人氹呀？

有咩令你呢段時間好過d嘅前面講咗，自己爬文

好啦

你d禮貌同自我中心令人嘆為觀止

其實係我表達能力差，現實既我好有禮貌，被情緒沖昏頭腦，應該多謝巴打你，同埋我唔係好識用連登emoji,都係亂用，有怪莫怪

每日都要睇巴打篇野叫自己忍耐

唔知算唔算成功例子
分手後挽回咗一個月
失敗咗之後就無謂糾紛落去 叫做斷咗聯咁
但其實都有掛住佢 好想復合 仲會stalk住佢所有社交媒體咁
不過同時專注番係自己度
周圍搵朋友傾計 學嘢 去吓旅行咁
去完旅行見到第一個post
就所有嘢都斷埋佢 ig unfollow WeChat delete佢咁
到咗依家 叫做有新目標咁
未至於完全放低曬 偶而都會search佢ig睇
但心態已經係好奇 想八掛佢過成點
而唔再係掛住佢 想復合咁

想放低又或者改變 真係要由自己方面著手
做啲你唔敢做 唔捨得斬斷既關係都斷絕咗去
自然會有另一片天 另一個光景

一齊幾耐幾歲？

2年 2字頭

岩岩買左機票下星期同阿媽去旅行，出走聖誕

散下心都好既
唔怕既自己去一轉旅行都可以
當你睇到唔同地方既人、事、物
就會發覺個世界真係好大
無話邊個無咗邊個唔得咁

以前放到感情好大 陪下屋企都好

我都係 可能因為初戀關係？
當時甚至覺得她就是全世界
活著的理由咁

的而且確 戀愛比到人好大歡樂
但同時會令你忘記咗自己
忘記咗你為戀愛既付出 犠牲
當你能夠走番出嚟 識得愛自己
自然會發覺都有好多嘢值得我地開心的

做好自己

有無啲以前留過名，俾我開解過或者屌過嘅人上嚟update下近況，俾其他仲兜緊圈嘅迷途小羔羊一啲鼓勵

我大概嘅情況你可以起一起我底，有啲複雜會變長文。
我係有lur過之後先睇到你之前個post。
本身佢想要個break，但之後比我搞到真係分手。
但做咗你講嘅no contact rule，增值自己。
後來好短時間內，佢就穩返我。
但佢表態係真係愛我，同埋知道自己之前自私，未必關新鮮感事。。之後有同佢見面佢係有改變對我好好。
但佢要求佢要時間，亦叫我諗清楚。
我嘅問題係， 係未真係有人即使愛你，
都可以未必主動或想你引導佢點樣做。
仲可以叫你出去試吓識其他人（佢係我初戀）再好好決定。 其實佢係理性處理定只係玩家？

我嗰思維仲係好亂。

我覺得佢肯拎出嚟講又唔算玩家得晒，其實主要都係睇佢有無刻意拖住你搵你做後備，要例子可以參考下#28嗰位姐姐，但照你描述佢又唔算
但背景資料都唔係多，唔敢亂俾答案你，我唯一嘅意見係相隔嘅時間太短有時變完出嚟都唔係真實，你嘅又好佢嘅又好，好似都係夾硬改出嚟咁，之前d問題總有一日會浮返上嚟

我都覺得唔理係佢諗唔通，
定還係我同佢之間本身相處方式有問題。
的確佢嘅坦白係令我仲會有考慮比機會佢。
佢唔算出軌？或者只係享受同女性朋友傾計。
我之前無形比壓力佢，令佢同女性朋友都斷聯絡。
或者只係呢個識好耐嘅朋友忽然（可能有目的）咁對佢好好，甚至真係有噯昧（唔知單方定雙向）。

我都明白即將急住好返都只會令大家唔好。未準備好去改變同改善我哋嘅問題。
只有慢慢改善自己同等囉，但有咩事我係應該同唔應該去做（指對佢嘅態度）？

分手果陣佢話佢唔好 唔適合我 叫我搵個好d
但呢排有keep住傾 佢開始會主動搵下我 打比我
但我叫佢早d返屋企
攰就早d沖涼 全部都唔會聽我講 我真係好燥
我話唔舒服 佢一句就咁話咁你抖下
我出街電話收唔到 佢就會係咁搵我
見我唔覆 就話算啦 唔阻我
到底係咪我太主動 我唔應該成日搵佢

聖誕約唔約到佢?

應該唔會喇 其實佢有個小朋友要揍 同埋要返工

男人老狗唔好咁柒啦，係想同你一齊就唔會搞咁多嘢啦，成日喺度情景分析，估呢樣估嗰樣，估完又點姐，做返d實事好無呀，叫春都有分正面同負面，你係負到其他啱啱失戀嘅人睇完會唔小心跟埋你負埋一份嗰種

你又陪佢癲埋一份，屌鳩埋你呀

唔好話人哋畀唔畀機會你，你自己都有選擇嘅權利，呢種咁自由嘅相處方式係咪你心目中想要呢，兩個人拍得拖就一定會有限制，如果同異性interact可以好似單身嘅時候咁，咁仲有咩意思呢，當然個限制嘅程度個個人唔同。
唔好擺到自己咁低，如果你係接受唔到嘅，就算你哋而家冇事，你哋最後都係捱唔長，同埋要捱唔知幾耐提心吊膽營營役役嘅生活，咁你係咪真係想咁樣行落去呢。

我同前度兩個禮拜前分手 已經冇理大家 不過會send下垃圾火咁 我地因爲價值觀唔一樣 佢將愛情擺得比較後 我將愛情擺上最前 佢覺得咁樣既關係唔健康所以唔想拖住我 同左我分手 佢有應承我話一個月內會送翻之前講左好耐話送既銀包比我 大家都唔捨得 我想再試多一次 照翻你個no contact rule我應該block曬佢全部嘢？ 如果有close既common fd block唔block埋好

你爬多次post 1 頭7版再問過

成日諗住條女，真係會搞到咩都做唔好。做好自己，great for myself, 為條女做阿4就,do for nothing
點解要將自己心力拋落咸水海

除咗抵死都唔知講咩好
要講都講晒，你地唔跟都無計

之前有留過言, 俾你輕屌過
post 1 九月嗰陣大約分咗手五個月, 淨係分手之後嗰日lur過一次, 之後都冇搵過佢
而家境況同之前一樣, 大家都冇搵對方, 唔同嘅係我覺得我最差嘅時候已經過咗, 雖然都係成日諗起, 個心都係嗱住嗱住, 但冇頭幾個月咁辛苦, 我覺得unfollow係有用幫助嘅, 佢之後都unfollow我仲block 埋我
雖然仲會FF佢有一日搵我, 但想搵佢嗰個念頭已經打消咗好多

直至前幾日我媽同我講佢同阿爸兩個月前撞到佢, 仲有傾有講一陣, 搞到我有少少動搖想send個message俾佢, 不過冷靜幾日再徵詢過朋友後都係算, 再加上睇埋post 2, 都係不了

巴打好波
俾個抱抱你

記住佢開返門俾你佢自然會搵你，佢仲閂緊門嘅你主動嚟都無用

我係男 和平傾好分開下一個月 先過左三日 就黎忍唔住搵佢 求屌醒

由頭爬過文, 而家清醒返, 之前睇到呢個POST覺得唔關自己事, 覺得自己handle到, 原來真係好難, 好彩樓主開左呢個post

總之你而家搵就肯定越搵越衰啦，拎d自信同忍耐力出嚟

我需要解救 救救我吧

唔好畀分手搞到你冇曬信心 你吸引第二個又好吸引番佢都好 唔好覺得冇可能 但你而家真係保持番些少距離先

錯得嘅你都做晒
我諗你而家唔好再比佢惡化落去先

又一個例子證實比其他巴絲睇，lur地真係冇用的

都有第二個女仔，你噚晚做乜唔做乜都冇分別啦

月頭分左 原本呢幾日都有d機會 佢有搵番我
之後佢琴日又小搵我 佢又同人出去飲野

我chur完佢 話佢走唔覆 返到屋企唔覆
佢咁覆我
其實我問左自己好多次..我到底想點....我諗左好耐...我諗我有答案.....不如算啦好冇...我知你錫我....知你對我好....但你唔好再等我...我唔想再繼續傷害你..可以嗎？對唔住...係我問題

其實得你單方面無用 對方都唔想同你行落去
你做幾多野都無用

方向你都有 我教唔到你啲咩
叫春啲說話 見你仲係頭幾日 由得你講 但過多一頭半個月真係要focus返落自己度
你唯一一樣錯嘅 係想繼續update佢嘅嘢 咁樣你只會自己辛苦 你諗下有冇需要咁做

忍左一日唔搵佢 已經好辛苦 頂唔順 好想搵佢

男人老狗，正經事要緊

樓主，你訓得好唔好丫？

我就係個位28樓姐姐，
update返，
已經無搵到佢，
呢排不斷去旅行散心
佢keep住睇我snap同ig，
我淨係聖誕send過一個merry Christmas比佢，
佢sendmessage比我都好冷淡一句起兩句止
到依家仲係好痛，
不過已經比一開始好好多，
覺得自己生活方式同外貌打扮都有好好提升，
剛剛有復發自己一個又差d忍唔住send message比佢， 睇番個post就無事

比個貼士其他巴絲：
每次好掛住佢想sendmessage比佢，唔好send唔好打電話， 用手機audio record低，or打係note度，聽日你就無衝動去send， 我無數次感激呢個舉動救咗我

近排好多分手post，呢個必須頂置

好波

其實同佢keep住朋友咁傾 令到佢開心番
唔會好過no contact ?

屌你老母你好撚煩呀
無人唔俾你搵，你咪搵囉
男人老狗左度右度做乜柒姐

樓主有個男仔成日話好掛住我好似追我 點算好 好迷惘 你係咪專打求迷途小羔羊

樓主 當我aware到自己變得更好會同返你講 真係好多謝你

你掛唔掛住佢丫咁

掛住叔叔成熟穩重成能力 你可唔可以覆下d fans

樓主，分開咗兩個星期 個ex話想還翻我喺佢屋企啲嘢俾我 點算好

值錢就攞返，唔直就叫佢dum啦，比返你睇黎傷心咩

麻煩晒你喇廿八

慢慢嚟啦，咁和平，咪當暫時擺低下
btw係寒暄，唔係寒酸

咁結果拍左半年，佢又講到好決絕好狠，但我又想同佢復合，我一星期無搵佢啦....

黑熊大哥，可唔可以幫下我，謝謝你

動力就係想變得更加自信吸引人既女人，無論係想佢返黎定係搵新一個人，keep住宜家分手好頹既狀態，根本一d都唔吸引，d男人鍾意有自信有目標對生活充滿憧憬既女人，係咁頹只會離呢個目標越來越遠。我想自己變得更好，無理由佢變得更好，自己反而越來越差，我相信自己好好，係佢唔值得唔識珍惜，所以反而要生活得更好。

睇對方d野無問題，睇lor，但我會控制下自己睇少d，同埋唔好睇返大家既合照。當你自信慢慢返黎，睇佢既status既次數會越來越少。

其實分手後，你會發現你忽略咗身邊好多野，e.g 朋友，風景，學業。之前好想同男朋友做既野一直無做到，咪自己做lor，等人地同你一齊做，點解唔自己去做，完成自己想做既野，eg我自己去旅行，同fd食甜品。同fd一齊多d，做你原本想同or曾經同ex做過既野去過既地方，cover你同佢原有既回憶。

最重要push到你其實係要做一d以前一d都唔敢做既野，例如我畏高，分手後走去玩第一次跳樓機，咁高豆忘記唔到佢，玩第二次，直至你個頭腦清醒曬，咁你就可以開始改變自己，身材個線條唔夠好就去做gym，樣貌好頹就做下保養研究下化妝，衫好頹就買下新既衫，好想食既野就去食，成績可以再進步d就再努力d，慢慢你就可以走到我宜家咁

心態好簡單，佢呢d成舊屎咁既人，我都咁愛，屎都鍾意食，玩跳樓機有咩唔得

我同你一模一樣，都係曾經獨立自信，愛上佢之後個世界圍住佢轉，之後就好自卑好怕失去佢，最後到失去佢。之後一直反思係咪自己做得唔夠好。但其實你知唔知自己輸在無自信唔再獨立，自己一直退步緊，失去原本既魅力，所以宜家既你已經唔係當初佢鍾意既你，而你一d都唔再吸引

如果你唔係女人我都想畀個抱抱你

你俾少少背景我先，唔好就咁擺低tg

你郁咗先諗佢會唔會返嚟啦不如

我建議你唔好諗住佢會唔會對你有番信心而做

你係諗你自己，當你升咗級，你就唔會再依賴佢，佢唔會再係你嘅source of happiness and validation，到時你搵過個又好，單身又好，你都會比而家輕鬆自在，到時你先有返d自信，先有資格去講復合，你咁諗成件事會健康好多

你而家覺得佢好姐
可能半年後你已經當佢係屎
佢而家當你係屎，遲d可能會當你係寶，邊個知嚟緊會點，但你企喺原地就死撚梗

但佢比起嗰啲所謂港女… 真係好難再遇上一個咁好既人。
佢平時只能夠同我靠視訊見面，兩個月先飛過去一次見面… 佢真係為我犧牲好多

巴打雖然我之前講過而家比起之前已經好咗好多, 但我都仲有睇你個post提點吓自己

多謝

Push

我whatsapp左佢一次，佢無覆我
我諗byebye 嫁啦
但我真係真係好掛住佢，好想同佢行落去

每次迷失果陣我睇番呢兩個post就會堅定番好多
真係好多謝樓主
亦好多謝好多巴絲嘅分享

我都好努力改善緊
呢段期間我學習放低
令生活充實啲
愛自己多啲
又會搵吓自己個夢想
希望做個有內涵嘅人

無論係為咗想令佢搵番我又好
想令自己搵番個人生目標又好
起碼都叫做振作番

我有時都係會掛住佢
都會諗起佢以前對我幾好幾sweet
但我相信
終有一日我睇番啲回憶
我會微笑
唔再care

咁你知佢唔覆你
你又知bye bye
咁仲搵佢有咩意思？
佢要搵你
自然就會搵你

施主畀啲時間放過自己吧

我唔想接受呢個結果

我果時都係
但你唔接受，個結果會改變咩？
都係果句，佢要搵你，自然就會搵你
佢唔想搵你，你就算話要自殺，佢睬你都有味
好啦當你迫佢返番嚟，個人喺度，個心唔喺度，又係咪你想要個結果？

不過我個case，我慶幸嘅係，我打聽到對方分開嘅理由後，我釋懷咗好多，然後發現我做咗成個月on9仔，一直以嚟只係得我一個放唔低，而佢分開一個月，見番佢，佢鬆容咗好多

至於分開嘅理由我就覺得好無奈，但又唔可以唔接受
只可以諗，佢唔珍惜我姐，咁總有人會珍惜我

而時間又會證明，就算你而家幾美化佢都好，當你同多啲人傾計，梳理吓個思緒，傾得愈多，時間愈耐，就會知道邊啲人值得你等，邊啲人你應該要離開

但前提係，你真係要放過自己，放開你一直執著嘅嘢，你先可以見到呢個世界其實係幾咁美好

我果排同好多好多朋友傾計去吐苦水
然後發現原來自己身邊有好多好愛我嘅人
亦都會發現原來身邊仲有好多好美好嘅事
只係拍拖果陣一直忽略

唔好睇拍拖只係失去
而係可以令你成長
成為更好更成熟嘅人

唔使迫自己而家就要放，因為你未ready，你點迫都無用，慢慢嚟啦。但切記，真係唔好做on9嘢，當你無力軟弱，睇番呢個post，同朋友傾吓計，試吋做自己一直想做嘅嘢，搵番自己個夢想。慢慢地你會成為更獨立，更有智慧嘅人。

講得好

#206總結晒，好滾動

呢個post真係好溫暖
每次睇返主將同一班學有所成既巴絲講野，d信心就返晒黎

好想一齊返 ... 但應該唔會有結果
只可以叫自己向前行
對方已經向前走到好遠但冇回頭
自己要走得比佢更遠先能夠回頭望到佢
到時又可能已經有新既對象出現，大家都有個好結局

咁咪慢慢嚟，唔使夾硬搵水泡，可能兩三個月後你會發現其實自己一個更開心

呢個真 ... 但人應該係要先愛自己，再愛別人

傷咁多次都好難再訓身，但我每次都會以為可以走到最後揾到岩既人，照訓身 結果唔識止蝕離場，下下都重傷

應承自己 唔會再係咁 ...

依家都習慣緊一個人
最重要係主將你唔好離棄我地 要繼續做我地既正能量燈塔

I'll spread my wings and I'll learn how to fly.
Though it's not easy to tell you goodbye.
I gotta take a risk, take a chance, make a change and breakaway.

多謝呢個post
需要俾更多有需要嘅人見到
巴打功德無量

我既情況好特别

剛剛開始既時候佢有男友，睇住佢唔開心，佢男友呃佢
然後分左手，佢用左一年幾時間recover
我keep住有追佢有陪住佢
到佢打算同我一齊個時…佢前男友過左身
咁我再等多排…
其實我地既關係同男女朋友冇分別，不過佢仲未承認我…
然後最近有個男人追佢，佢話同個男人相處就好似同前男友最初個時一樣，有心動既感覺
而我…就係佢覺得能夠長遠行落去既人
不過佢冇辦法唔去諗個男人…有辦法唔搵佢
同我一齊都會諗緊個男人

我好擔心我地既關係會完
又擔心佢又因為太盲目會再受傷起唔返身

話分手…名義上我地未一齊
而家都會text下食下飯
但係我唔知可以點…

腐皮都俾個原因呀sosad

不過都係會反複跌番入個漩渦度
喺度分享除咗畀人睇
都係自己好受情緒困擾嘅時候畀自己睇
睇番自己講過咩、果陣諗咩

俾我會忍痛走
但你個case又唔係分手，你擺上嚟做咩

上星期試過無搵佢兩日 之後佢有wtsapp聊我講野
我都係hea應佢 之後佢又無點覆
跟住過左日我又忍唔住主動搵佢
我好垃圾 好無用

好想講下自己的情況 呢家散左大約3個禮拜今日先睇到黑熊第一個post就追哂
係頭個2個星期我都有lur過佢想復合 所以一路都冇斷contact,, snap個火都繼續草. 直到早幾日頹完個兩個星期之後我唔知點解突然覺得唔可以同佢繼續咁落去 因為我唔想佢friendzone我 同埋覺得咁樣復合分手個問題冇解決只係會再分多次 所以最後我做左主動斷火個個 就算佢主動send野比我 我都淨係應1句就算.
之後佢呢幾日都冇主動搵我 雖然有d sad但係我覺得都係時候比佢靜靜諗下. 如果佢真係咁鐘意就會番黎我第邊. 所以呢家我集中左係令自己變令d 吸引d 反而情緒開始冇咁易比佢影響 自己都放鬆左.
本來都有懷疑過自己咁做岩唔岩 但追哂黑熊你個post我相信我的決定係岩 但唔知第3個星期先斷 算唔算太遲？

但你個post真係比左好多肯定我

lm 樓主講嘢好中

Please help
日日生不如死

人真係好犯賤
分手幾日後 一開始我都lur左一陣, 佢就懶理
到我開始唔想理佢, 冷言冷語, seen左佢一句唔應
佢就再補多句想我應佢
即刻屌柒佢 叫佢咪再搵我
返屋企吔蕉啦

無理佢幾耐？

無嘢太遲，同埋三個禮拜真係好短

你望下其他人嘅留言就知咩應該做咩唔應該做

早幾日先啱啱分手, 所以係幾日無理咋

黑熊
拍咗三個月，我成日疑神疑鬼，冇安全感，覺得佢有正印，我係第三者，我話要分手，佢冇理我兩日，但當然我唔想分手，之後琴晚我Whatsapp佢死lur，佢又鬧我，話我成日亂諗，我問佢仲鍾唔鍾意我，佢話一直都鍾意，但我成日疑神疑鬼搞到佢唔開心，我問佢可唔可以一齊番，佢冇答，話要瞓，對我好冷淡。今朝我send一大段嘢又lur，最後一句係「我仲好想同你一齊，為咗大家以後可以開開心心，一直一齊，我會乖乖改，你可唔可以俾D耐性同鼓勵我，俾多次機會大家？」佢話我最後一句有問題，講到好似佢錯咁，叫我重作，之後又無啦啦話腿張開 (我同佢未扑過)，之後我再問佢句嘢有乜錯，佢又冇再覆，咁依家點好？

靜兩三日再睇，佢會搵你的
到時先冷靜mode同佢傾

我話，我唔知有乜錯，你唔教我，我冇得重作，要欠交功課
之後佢叫我留堂

屌你老母仲識打情罵俏你煩乜9呀屌
下位！

咁佢都冇正面回應想唔想同番我一齊

小蓮，送客！！

點令佢正式講想同番我一齊？依家不停係我做主動

你個名

我覺得條友依家吊高黎賣，黑熊大哥講得啱，唔好理佢

前幾日send左d好過份既野俾佢。
之後千字文都無用
我人生真係好失敗

一個人唔鍾意你
你send億字文都無用
佢只會覺得煩同反感
醒未？

過路人 打過好多次千字文 依家乜都block曬我 我重係會好厚面皮去打俾佢錄音 都唔知佢會唔會聽 但做左好似安心啲咁 唔想之後再後悔

呢啲咪自私又白痴
你想畀人聽
有無諗過人哋唔⼀⼁⼃⼂⼁乛

人哋唔想聽

所以而家只有自己喊爆

唔想聽就唔比人講想講既野夠自私啦
最尾咪聽埋最後一次囉
有野想講既最尾一次講哂去 講完就stop

黑熊哥謝謝你

如果三年呢
我二十
但感覺唔會再揾到一個同我咁夾既人

最後一次過好多次了 每次都話最後一次 之後都會屎忽痕搵佢留言

你二十見過幾多嘢呀
出面個魚缸好大

黑熊大哥
我同佢有WhatsApp，但佢話仲係好嬲，我問三句先答一句，我叫佢唔好掉低我，佢話佢冇，約咗又話返工，依家點好？

可以
但你想講都係想人哋聽
講完 對方無聽到都無意義

講哂你預係完結先好

分左個半月 冇搵過佢
忍住唔睇佢d野
琴日發夢又夢見佢 訓醒個心好痛
但我都唔會搵佢 繼續努力

無點好，叫咗等佢搵你，冷靜d唔好再lur，你唔聽之後又返嚟問我點好，sor我幫你唔到

一日好過一日

分左就快一個月
初頭有打比佢whatsapp佢 但佢都冇聽冇覆
早排見佢ig多左個女仔fd 好似都幾close
個女仔又會睇佢d舊po 又會like某幾張相 仲會係搞笑post到tag佢 雖然都係個女做主動 但關係應該非一般？
依家好似陌生人咁 我地有冇機會復合

我話：

「我知道係我唔啱，所以我真係好有誠意向你認錯同道歉，而且好想大家可以好返，所以我唔介意放學過黎搵你，就算見一陣都冇所謂。不過，我諗你仲未嬲完我，或者已經唔想再同我一齊，所以唔想見我，我唔想迫你煩你，到你嬲完，想見我，或者想同我講番嘢你再搵我啦，我唔想打擾你，Sorry」

之後佢6個鐘後好似無事發生咁send佢去食晚飯D相，又話其實佢唔差，呢樣嗰樣，完全唔知佢想點，分手呢兩個字佢冇提過，但我問佢可唔可以俾多次機會，佢又唔答

無咩好同你傾，你繼續你嗰套啦
你肯停落嚟你先再問我，但我唔覺你會跟我做法囉，我講完百9幾字教完你你又唔跟咁咪即係嘥我時間

明明已經分左手3月左右。上個月由佢鐘意第二個人開始，已經冇再同佢聯絡。點解佢前幾日仲要搵返我？點解佢同緊第二個flirt，都要返嚟玩我？佢問完我仲掛唔掛住佢，咁又點？我知我垃圾，一直都放唔低佢

我冇再搵佢喇
我叫佢嬲完先再搵我
咁佢6個鐘後搵我，我係唔係唔應佢？

自私，留d伏線，係咁簡單
有嘢係唔同咗，佢示好都唔係好似以前咁愛你，係愛就唔會分開，唔會同第2個撻著

唔係唔應，唔係叫佢嬲完搵你
係你不如試下擺幾日

好

其實提出分手嗰個會唔會都好唔開心？假設大家都曾經愛過對方...

好似戒毒戒煙咁
好辛苦

可能架，但總之呢刻佢唔想一齊囉
你想佢感覺到個分別就由佢自己一個，唔好出現住，唔好俾機會佢適應

明明已經迫自己唔去諗佢，點解要㩒錯制打咗過黎....搞到自己又亂諗

唔好諗，迫自己做嘢，令自己有幾忙得幾忙，我今日就係咁樣捱過咗一日
不過唔知仲要捱幾耐

個半月 仲忍緊
係好辛苦 但知道搵佢都冇用
一睇佢d野就情緒被影響
忍住唔好睇

今日喊左成日 我真係好唔捨得好愛佢
但係我唔想再令佢討厭煩住佢 最後block左佢

其實我嗰個冇話過要同我分手，咩分開，冷靜，唔理我呢D字眼冇用過，不過我知佢好嬲，大家都冇出聲，唔知佢過幾日下咗啖氣，會唔會搵番我，定還是打算等我開聲分手，或者無聲無息分手

黑熊。
我同ex分手個半月了，我仲係好掛住佢 1月中個時send過段幾過分既野俾佢。大概講你已經唔再係我以前鐘意口個個人。。佢無再覆。我再send 千字文都無覆。而家又過左10日。我可以點做？

咩都唔好做
你嘅動作有用嘅，你個千字文佢一早覆咗
做自己，散下心先

Thx 你既解答

仲未復合到
又要睇一次

冇一齊過
以為好close但其實佢冇重視過我
好想佢可以重視我多d著緊我多d 但係我都明呢d野冇得逼
好想放低佢 但係放唔低 好辛苦

睇你講野好有道理好中point 極需要意見 同親身邊大部分人講意見都幫唔係好多 唔會阻好耐 可唔可以tg
tg chingchingcc

放唔低可以點

你放唔低，只會睇住佢有新女，自己越來越傷心，趁早放低，先見到新既人

嘥氣啦，係一開頭佢未慣，之後極速適應，對你嗰些少感覺都無埋

喂大佬，你試咗未呀，試晒都唔掂你先返嚟啦
叫你做嗰d你有無做過呀，扮下靚做下運動轉下工參加下義工行下山上下堂進下修你試咗未呀，唔好獨立得十日八日就咁快投降啦，你唔用返幾個月係無可能搵得返個節奏囉
你而家係行都未認真行，啱啱先出咗屋企門口，就話怕熱怕攰頂唔住，走返入屋企龜埋唔郁就算

個半月了.........

有同我講過？
Btw thanks 我會做的

暗瘡都要時間好啦 你仲要乜都唔搽

知道 我會做的了🙏🏻

唔通你琴日hi到成面屎我又周圍同人講咩？

我好想同番佢一齊😭😭😭但自己咩都做唔到

我都分咗兩個月，前排見佢開始搵女，幾唔開心，同佢講祝福，點知比佢話我自取其辱，仲傷心，宜家已經徹底放棄啦，理得佢去死定有新女，撞到都扮見唔到，但依然笑得好開心。近幾日就算一個人都覺得好幸福，食中午，同fd傾笑話，去咖啡店嘆咖啡，好似去返未識佢之前個個自信充滿希望同幸福既自己。開始同新既男仔傾偈，當識個新朋友，全日係咁text，幾開心，覺得有緣咪一齊到，無既話，宜家咁都好幸福。

唔好等啦，人地都已經開始搵緊下個，咁好既自己驚無人要咩

戒毒係辛苦
我明白你嗰種無助同絕望
呢度個個人都經歷過，大部分人都企得返起身，我想你俾d信心自己
辛苦嘅日子總會過，你過多幾個月望返轉頭可能會笑9自己咁戇居
我同你講，而家對你重要嘅人同事，半年後一年後可能完全唔再重要，但你要肯自己爬返起身先

又係我
散咗九個月, 冇搵大家就當然冇復合啦, 之前我都講過其實我最差嘅時候已經過咗
咁其實我係外國住嘅, 呢個月返過香港, 機緣巧合情況之下同咗一個冇見面幾年嘅舊同事食飯, 仲出咗幾次街, 有點撻著嘅感覺 (佢都係九個月前散咗), 可惜我而家已經返咗嚟美國
但我想講嘅係, 自從有咗呢個舊同事出現返, 我諗少咗上一個好多, 所以姑勿論我同佢有冇發展嘅可能, 起碼佢嘅出現幫我轉移返個目標, 冇將上年失戀睇得咁重. 同埋個人開朗返少少

總結: 識多d 人係好有幫助

長文 但喺感情任何階段都好值得睇
希望有野帶到俾你地

[用餘生去愛！從心理學看關係細水長流的６個秘密]

點解黑熊你可以咁理性

fb仲有冇用先, 用開咪轉, 唔用唔使特登啦

理唔理性係睇你肯唔肯面對現實, 肯唔肯承認你已經冇晒控制權, 肯唔肯交返個波出黎
當你明白你冇野做到, 你就會focus返落一d你控制到既野度, 例如你自己份工/學業, 你自己既興趣, 你既屋企人/朋友, 而唔再去嘗試改變一d你根本冇能力改變既野, 例如你個ex點諗. 冇錯時間係難過, 所以要搵d有益有意義既事填滿d時間佢
學下surrender, 然後give up control, 放開拳頭真真正正let them go

尋日打左電話，send左野俾佢，話想傾下。
今朝講早晨都唔理

絲打，見你咁得閒，唔好曬時間投放係佢度啦，睇下呢條片，點樣improve自己啦，然後你就會發現宜家既你係low-value，人地根本唔會搵返你，就算想人地後悔，你都要提高返自己價值先得架

多謝你忠告

基本上我都接受咗，Ig都mute咗佢post同story，whatsapp archive埋，然而佢嘅畫面都係成日喺我腦海飛過，呢件事真係好恐怖

我都無等啦，因為知無可能。我之前一直好想同佢傾，因為同佢一齊到分手果段時間，大家都無認真傾過大家有咩問題，佢分手果陣都一直逃避，一直唔肯講分開個原因。

直到而家分開咗兩個幾月，佢無contact我，而我搵佢，我都幾肯定佢唔會覆我。

不過真係好攰，我都想自己個腦停止有佢出現嘅畫面

我呢排都突然發夢見到佢，佢d畫面成日出現，應該係有d depressed 姐，去做d嘢放鬆下， 單身緊會不停病發，你係傷口未好，仲痛緊

雖然我知係要時間，我知唔會有人畫個時間表畀我，話我知幾時會好。好多嘢我都知，但喺呢個掙扎果陣都真係好攰好辛苦好辛苦。我搵咗好多其他嘢嚟做，但一靜，又係咁

咁佢又真係del哂有佢嘅相
況且呢啲只係回憶姐。

HELLO各位，同大家分享一下我經歷
我7月被分手，對方人間蒸發咁樣，頭幾日仲有電話比我話佢好忙etc
8月忍手無搵佢，9月死lur左陣，10 月就block左佢WS
但一直以黎都仲會喊都成日形住佢中意我會搵返我
後尾到左發現佢都block左我，我就unblock返佢
點知第2日佢就即刻搵返我啦，我個時一直都好有希望，覺得我地會last forever
雖然我地又一齊返，但所有野都唔同晒，情況同#28 有D似
佢唔再付出，愛理不理咁，好心好氣傾過幾次，得到嘅回覆係一句Sorry again
所以，1月中我喊住咁主動分左手，
今次無block，一個msg都無收過

仲係好唔捨得架，唔搵佢嘅每一日都係壯舉
點都係掛住架啦，而真心明白我地真係唔會再一齊，依家我都開始放低
人地有無比attention你點都會feel到，己經參透對方個心早就走左

由不停搵藉口比佢-〉知道自己值得更好-〉走得開

我都知好長，感謝睇完的你

我明，希望新一個快d出現啦

作為#28， 比個support你，大家努力頂住啊，下一個好快會出現架啦

粗體橫線果句精警
其實後期佢都無點畀attention我
只係我一直覺得佢忙
佢因為忙所以先畀唔到時間我
但因為佢成日忙到凌晨
我已經唔知係唔想畀時間我定點了

不過算啦，我再諗落去已經無意義

但我好驚，我好驚又係好地地、當我付出所有真心嘅時候，另一半又無預警、唔願意同我傾咁離開我。

夜晚個時諗起佢就好想喊 其實已經喊左 佢都block曬我 點先可以唔再傷心

但唔可以因為上一個而對下一個唔信任，每次分手係難頂，但唔試點知自己揀錯人，盡全力鍾意一個人，先唔會後悔。

宜家其實你應該知道咩人係你想要，有d野唔妥協得就唔好忍

個心痛到想死，姐係未死得啦，咁就再修補再試，我相信最終會遇到正確既人

喊多d，del所有相同message，喊得多就唔會咁易喊

我重係習慣乜都話佢知 但明明係一個佢唔會睇到既whatsapp

戒啦，咁樣對自己無好處，呢度好多人都做到，你都得

可能果個我真係認為好啱

佢果陣齊都話，覺得自己今次真係搵啱人，甚至去到分手前一刻、前幾日佢都好哋哋。

分手幾日仲因為我鑽牛角尖，佢都仲主動話，我哋搵日坐低傾傾，但幾日後，傾都唔傾就直接分手，我真係好撚痛。

我一直覺得大家無咩問題，但原來佢一直相處都唔舒服，但我成日都覺得，有時可能係誤解、可能係彼此都唔了解彼此立場，只要大家傾一次，可能所有問題其實都唔再係問題。我有時真係唔知，佢有幾憎我、有幾想逃避，先一直唔願意同我傾。

不過算啦，我明，我要放手，我要走，我要move on，我要多姿多彩，但成日都會諗起，佢係幾咁適合我一直想搵嘅人嘅條件，佢同我一齊果陣對我幾超乎當常人咁好，我就覺得好掛住佢。

亦都真係，好驚，當身邊都遇上幾個人，條件都比傳差嘅時候，又會諗起佢。。。

我真係好撚on9

修改幾隻錯別字

同未婚夫一齊5年分左手
20中
可以tg 嗎？
Tg: elmojai

其實點樣可以脫離個個生活圈子？
有時見到朋友ig都覺得辛苦
人地move on左生活得無限咁好
自己仲係成pat屎咁
好嬲自己咁樣

唔需要，我日日睇d fd po佢既相，其實只要你開始enjoy一個人既生活，你生活都可以無限好，我覺得我宜家生活仲精彩過佢

點樣先可以擴闊自己既圈子?

多謝巴打 睇完之後諗通左

努力緊，但每次睇ig見她攬住新仔
都會有陣心酸，明明唔應該變成咁

如果你真有勇氣，可以同d唔太熟既人傾計，約佢地出黎飲下野，但其實擴闊圈子唔係你目前最大問題，問題係你要真正享受一個人生活，你自己參透下，係就算無朋友陪你，你想做咩就做咩，一個人行街食飯都好享受， 真係從分手走出去，係有朋友時好多樂趣，一個人都好識享受生活，咁你先至真係重新出發

其實睇另一面，佢只不過用新仔減淡分手個種失落，真正從一段關係學習，係要幾個月時間，佢宜家咁快有仔，根本無重新習慣一個人既感受，咁樣既人好難長久，同係感情上唔成熟

好驚時間沖淡咗一個人嘅感覺。因為我係好想復合，我唔敢諗對方係唔係都想，但我知道要畀空間同時間對方，自己同時亦要改善同改變，只係時間一直咁過，就算自己改咗，對方都move on...

如果要一齊
最後點都會一齊

如果唔想同你一齊
你改到點都唔會同你一齊

我ex又係咁，突然話分手，短時間就同第二個一齊，block晒我所有野

過完年我又返黎啦, 28樓姐姐up既野真係好過來人, 佢真係經歷過先up得出咁多野, 如果你地全部做到佢個心態就好喇.

我想你地假設一樣野, 冇錯, 係你地最唔想發生既事, 就係你地個ex永遠都唔會返黎, 由分手嗰刻開始, 你地就好似tangent咁, 以後都唔會再見.

你地肯放低所有假希望, 唔好再FF咁多, 當佢地唔會再返黎, 你地先可以真真正正面對自己, 唔好為左改成佢地心目中既人而變. 而家個情況係, 佢踢左你地落水, 而你又佢肯定唔會返黎架喇, 咁你點? 由自己浸死? 你係咪要學識自己踩水, 自己試下游返上岸? 你一日諗住佢會返黎俾水泡你, 你呢世都唔會學得識游水. 同時間, 你都唔會學識欣賞自己, 珍惜你本身擁有既野, 做人既野, 老土d講句, 真係冇話冇左邊個唔得既.

面對返自己, 為自己做好d, 咁你既改變先可以自然地由心出發, 咁樣先有吸引力, 可能你肯放低, 幾個月你會識到一個更適合你既人, 你而家當佢係你既全世界, 但我好肯定咁話你聽, 諗法會變, 你三個月之後諗既野唔會同而家一模一樣, 前題係你要肯郁, 肯行返出黎, 試下新既生活. 冇人知你地仲有冇機會一齊返, 但如果你地有緣再見既, 到時先算啦, 好嗎?

exact7ly, 之所以我話rebound點解唔長久
btw 廿八你係咪睇開rory個youtube channel

追咗幾日po，好多嘢本身唔明，但直至今日發現真相，原來lur 佢，佢只會喺背後阿其他人笑鳩自己，身邊緣為同你好frd 嘅人原來都加入嚟笑你，幾個人開心喺度笑你on9仔，你就知道幾想再一齊返都好，都唔好咁唔要面咁冇專嚴地畀人笑，我唔會講後悔，只係覺得太遲先識醒，呢一刻要move on，接受對方唔會返嚟，呢句說話，真係要經歷某啲咁先會明白同接受，我而一刻接受，因為唔係會有權揀你，你都有權為自己揀，唔好將自己變地底泥而一刻乜都附和對方，咁做只會畀人笑，唔會覺得你好

無睇過，咩黎

遲唔緊要，最緊要識醒，加油啊，你都可以做到我宜家咁架

呢個channel未睇過，但過去三個月類似既youtube片我已經睇過幾十條，jot notes， 提自己，呢d短期有效，但最重要係我自己最近終於搵到/搵返一個人都好幸福好開心好享受既心情

我之前有追post都犯錯，真係無撚用
痛苦先啱啱開始

就Valentine's day 買咗自己鍾意既花同紅酒，準備朱古力同card送比同樣單身既好友，開始睇多d書，培養下興趣，每一樣野都全力be passionate去做，覺得自己生活好唔同，比以前好咗，好鍾意宜家既自己

分享一下 我自己兩年前個陣鍾意一個女仔 個個moment 係大家鍾意對方咁 然後因為自己對佢忽冷忽熱同唔知點啦 佢唔再鍾意我 係個陣我就知驚咁樣 去"lur 地" 想lur 返佢返黎 最後我地距離越遠最後朋友都做唔成

個個時刻好心痛（其實真係好小事好on9 ) 於是又上高登又上連登又睇左好多野去睇下有無得挽 但都係因為咁先發現自己個個時候真係幾on9 同埋有好多進步空間 自己都慢慢去recognize 自己ge weakness ,be genuine to myself and improve myself 呢兩年都做左好多有意義ge 事 同好多人關係都變得好好

雖然我到呢一個momemt 都仲未拍拖 點都係有d 擔心又有d 期待 但其實生活方式係千變萬化 我都好滿意好開心擁有而家ge 生活方式 大家都唔洗擔心無左自己伴侶/你而家鍾意ge 人生命會無哂價值

當你變成一個更好自己你就會吸引d 更好ge 人返黎 希望大家都可以move on and live with a better self

真係唔好lur地 其實我都係半成功嘅例子.. 之前同ex分手 我一次都冇搵過佢 挽留冇 乜都冇 半年後佢搵我傾計 借頭借路send啲notes俾我叫我加油溫書 參考下 之後都有斷斷續續咁搵我 最後一齊返 之後佢有話我嗰陣好絕情 佢講完分手我掉頭就走 我傷心嗰陣你睇唔到咋 最絕情係你啊 一齊返

之後又俾佢飛多次 同樣佢講完分手我就冇再覆佢 亦冇搵過佢 今次都唔想佢再返嚟 個心俾佢hurt夠 自己進步下 慢慢走出嚟 我諗自己值得更好 一定一定會出現一個識尊重我 將我放係佢個心入面嘅人

各位真係要俾返啲尊嚴自己 愛自己先最重要 我相信大家嘅ex只係欣賞上進嘅人 而唔係一蹶不振嘅人

我聽過d復合case係, 嗌分手既女仔復合之後屌9個男既唔追返佢, 叫佢走佢真係走, 但同時間, 呢個亦都係佢覺得個男仔重要既原因, 因為個男仔有自己世界, 冇左個女仔都唔會死, 而咁樣先有吸引力. 佢想個男仔追返佢, 顯得自己重要, 但如果當初個男仔主動求佢返黎, 個女仔又會唔會重新俾佢吸引呢?
學eason話齋, 得不到的從來矜貴呀

樓主 有無telegram?
想搵人傾下

無，我唔係你樹窿
就咁一句拋低tg嘅我無咩好同你傾

推

現在同女友冷靜期緊，起初仲唔肯見我，但我說服之下，見到佢一面，而且仲講左自己心底說話佢知，佢有感動到。
佢話需要幾日時間考慮下是否繼續走下去。但作為男既，呢一刻應唔應該主動撩返佢傾計，定不用做任何事，等佢回心轉意？
佢有提及過對呢段關係有些攰，但我自問自己投入了十分感情對佢，但可能有時太過著緊佢既一切，俾到壓力佢。

放鬆d，俾返少少空間佢，等佢沉澱下，呢個冷靜位一迫通常都仆街
你盡量俾佢feel到你尊重佢，識保持距離，但同時會隨時喺度 （不過如果講咗分手就斷一斷先）

幾時可以大家傾返計？ 要佢主動搵我先？
我應該做個被動角色 等佢緊張返我？

啱嘅，被動d，等佢搵你，但隔三兩日你都可以搵搵佢嘅，你地又未正式分手

但唔好下下諗住玩mind games等人緊張你啦

新年快樂 黑熊

我唔係想玩mind game。但我怕自己搵佢會煩住佢咁，因為佢叫分手之後，有block 過我所有野，我都有chur 過佢. 但之後睇完你post就知道大家要冷靜期。
所以唔知道幾時搵佢傾返計係最合適時候

即係已經講咗分手？
咁唔好主動搵啦，擺返十日八日先啦

一開頭係佢提出分手先，但原來佢提出分手既原因都判我死刑。但佢完全誤會了我。所以已經超過一星期都無搵過大家。
前幾日，我有機會約到佢見到一面，同佢解釋完一大論後，佢話要俾時間佢考慮，當日佢有主動搵返我，有傾一兩句，但回覆唔密亦都唔多。

所以我都唔會主動搵佢，唔想chur 佢，都唔想逼佢。因為我都想佢知道我有改變過。
雖然我知道呢段期間佢實有同佢異性朋友傾計，但呢一刻，我都知應該要互相信任大家，俾私人空間大家。
我亦都希望到搵返大家既時候係有營養既對話，我唔想自己因爲一時chur 佢 主動搵佢既，會影響到佢有唔想繼續呢段關係既感受。

你可唔可以退後幾步諗下成個局勢
我搵幾句插你等你易明D

因為我都想佢知道我有改變過。
你咁樣即係點? 我嗌分手, 你就話改, 咁點解要我迫你改? 你有冇諗過咁樣會更加令佢覺得你地本身就唔夾? 何況一個禮拜改到d咩? 會改變到佢對你既印象咩?

雖然我知道呢段期間佢實有同佢異性朋友傾計，但呢一刻，我都知應該要互相信任大家，俾私人空間大家。
佢唔需要你信任佢呀哥哥, 同時佢亦都冇需要信任你. 佢講左分手架喇, 你唔主動搵佢既出發點應該係, 你唔想同我一齊放棄得我, 冇問題, 我自己識走, 而唔係拿我信得過你架, 你唔好搵第2個呀咁

我明白呢點，但若果女方對我既感覺已經可有可無既時候，到時會唔會仲難撻返著？ 當然一星期時間係觀察唔到好多你既轉變。但慢慢地佢開始由抗拒至可以傾返計。
呢種順其自然會對關係有幫助？大前題係唔想佢friendzone 我

佢對你仲有感覺就唔會分手, 你死要留返條線對佢撻返著我同你講係冇幫助
你片面到單純到我唔覺得你會handle到, 最後都俾人fdzone, 繼續辛苦落去
當然你想繼續留戀d餘溫, 我阻止唔到你既, u lum u la

情人節快樂，黑熊

黑熊，我睇哂呢個post。如果你唔介意，我有一個大既感情問題想pm你，希望你可以幫幫我

pm嘅你要返高登喎，反正同呢度同名

我無分身，要留你地留啦

Tg?

你真係睇晒前面嗰10幾頁就知點搵到我啦清

佢冷靜期後有理返我，大家都有傾有講，但就應該要當重新開始咁，慢慢逐步逐步黎，唔好急住chur 佢，猶如搵返一開始大家鍾意大家既感覺
大家有feel既就自自然然有下一步？

一句講曬，佢對你冇意思點lur都冇用

自然係啱，但你而家冒緊一個風險係俾佢慢慢適應，前面解釋過。佢唔捨得梗有多少，但你繼續show up，佢根本無機會過無咗你嘅生活，你對佢嚟講無晒attraction，佢將你降格完但又唔需要完全失去你，你自己諗下係重建緊定係幫緊佢慢慢戒毒。

有機會重新開始係好事，但唔係過咗咁短時間嘅“冷靜期”就可以宣佈重建，而家唔係鬧交，佢的確講過分手，你要明個分別。如果你喺佢講完分手之後grant her wish，消失返兩三個月，真係過完冷河，傾返計俾少少新形象佢睇，到時先可以叫做重新開始。

你兩個禮拜就自稱“重新開始”係弱智到仆街。

聽日搵你

Thanks ching

分手差唔多一個月，兩個星期冇搵返佢，仲好想追返
樓主可唔可以同我傾下

喂你玩鳩我呀
你9月咪搵過我

你喺度講少少你想知d咩先

佢已經同左第二個男仔一齊左，但聽聞個男仔對佢麻麻地，想問下我應該幾時出現返係佢生活入面，追返佢

我都分左就2個幾月，仲好唔捨得。

最好就等佢行埋嚟啦，佢對你感覺已經唔係好似以前咁，嗰個男嘅衰唔代表你個ex要同佢分手，佢分手亦唔代表佢想同返你一齊
你調轉諗下，有個女仔而家埋嚟approach你，質素唔差，你知道佢會對你好好，但你想唔想同佢一齊呢？
所以不如執正自己，你而家過得好嘅佢自然會留意你

如果過多一個月左右，可唔可以嘗試同佢有返聯絡，或者食個飯關心下佢先？

你約佢佢都未必出啦
你ff咁多做乜
等佢搵你啦

唉其實講分手之後戈個星期 都有做過野挽留佢 佢都有少少感動 話比少少時間佢諗清楚 點知過左幾日就約我出黎話都係想分手

我都係咁，話番嚟我身邊我即刻應承咗佢
轉個頭又飛咗我同第二個一齊
太易得到真係唔會珍惜

好想問下
如果佢主動要你幫手呢？
EG借八達通咁
但要放係信箱

咁我應該點答 幫定係唔幫

黑熊, 你個post比左唔少正能量我。特別岩岩分手個段時間。
分左手一個月，兩年感情。我叫分手，當中原因複雜。我del埋佢contact。兩個星期後, 佢搵返我話考慮得好清楚。但聯絡返之後，佢反而忽冷忽熱。好亂我而家
可唔可以同我傾下，謝謝。
tg:whiteah88

仲有冇貨 三年 分左三個月

Hi 黑熊
又係我
我放低咗好多了
但有後繼少少嘢想問問你
驚詳細少少會自爆
希望你可以加我ig

喂好耐無入嚟，咩環境

屌你啦

你等我爬返你早兩個月d嘢先

想幫咪幫，幫到咪幫，當佢普通朋友

梳遲咗兩個禮拜
你亂完未，亂完我唔add你喇

大家唔好留TG了
有咩留返喺呢度講啦
等其他過來人都參與下

其實如果佢係習慣左自己生活而分手
我係咪都應該疏遠d？
佢係日日摺喺屋企果類人黎

無問題呀黑熊, 多謝你覆我
就好似你咁講，而家想focus係自己到，其他事就順其自然啦
分析再多都無意義

係，唔搵你就算啦，你想復合，人地唔想，講得攰就唔係衝動先講，已經考慮咗好耐，搵下個啦

你唔係佢想要既人，唔好理佢

屌都費9事

咁少嘢就叫假希望？
人地扮下大方講句生日快樂咋，連假希望都談唔上，你唔好ff咁多

黑熊巴好耐無上黎

分手,復合2個月再分手
lur左2個星期,好堅持做朋友咁有傾有講,話暫時唔諗愛情,比d時間佢
係未已完

半年前分手 睇到呢個post 而家搵到更愛我更好既人 雖然重有啲掛住佢 好興幸自己睇到呢個post

試完再試都唔work，你仲有mood試第三次？
不如搞下自己嘢，個世界好大，唔好圍住佢轉

因為我諗起以前日子真係好開心
不過,今日好好多已經
仲會諗,但已經係平靜mode
而家佢搵我先應一兩句, 佢唔搵我就由佢

呢d你就咪撚扮上菜喇
求返人返嚟啦，講下你之後會點點點嗰d

巴打黎? 你係點搵到更愛你嘅人

係啊 隨緣啦 應該要咁諗 你重係好執著上一段戀情既話 就算比你遇對的人 你都唔會吸引到人地
唔係叫你完全忘記 只係換個方式去記起
sorry 1999唔係好識講野